國情大不同：共享雨傘服務 深圳兩個月內消失30萬把 日本一把未丟

共享經濟服務當道，大家熟知的是以 Uber 為主的叫車服役以及出租你家房間的 Airbnb，共享經濟模式後來在中國發揚光大，紛紛推出共享單車、共享行動電源以及共享雨傘等服務，特別是在中國2017-2018年間共享服務特別火熱。

根據自由時報報導在2017年5月深圳新創公司一傘科技推出「共享e傘」計畫，一開始發送了30萬把雨傘，在不到二個月的時間內全數消失，這對一把造價90元人民幣（約合新台幣400元）的共享雨傘，卻只要19元（約合台幣85元）押金、每半小時0.5元人民幣的租金就能帶走，相差非常大。

而由日本公司 Nature Innovation Group在日本去年12月才推出的共享雨傘服務ikasa（癮科技當時也有報導），價格為一日60日圓（約合新台幣18元），最多收到六天420日圓（約合新台幣120元）就不會再收，對造一把600日圓（約180元新台幣）的雨傘成本，還是相對便宜，而且被使用者取走不回的話，業者仍然是虧損。

但不愧是日本人，ikasa共享雨傘服務辦理到現在，歸還率仍然是100％，這就是良好公民意識的證明。對照中國那消失的30萬把雨傘來說，或許共享雨傘這樣的服務，更適合在日本推行。

台灣目前還沒有業者推動共享雨傘服務，但對於每次外面下雨身邊永遠沒有雨傘的作者來說，非常期待 ikasa 來台灣拓點阿！

日本人名節好緊要一陣知道你偷野，返工生活都比人批鬥

支那人冇去日本偷？

邊有得比 大日本 同小支支

而贏國甚至香港會比人話你醒

造價90蚊人仔一把，全數消失，又一個騙局

大陸人名節都好重要
一陣知你老老實實唔識偷野,
返工生活都比人批鬥

支狗大量訂$4.5大把就差唔多
作大20倍90蚊一把呃投資人

日本人又侮辱強國人 ！ 可恥 ！

同感

賊性難改

本身自己開廠，之後搞過project 黎賣 姐

強国人去日本旅行, 借左D遮唔還, 到時又可以賴小日本

有玻璃心柒頭偷偷比左負評

大陸搞呢d
多多都唔夠你蝕啦,只會搵你笨7既國家
有日本人既氣節,誠信,自尊咩

偷到先係叻同醒吖嘛!

中國人解讀為：
力證中國人有錢

因為中國人倫理基礎就係錢

中國人同日本人都有個人字

係侮辱緊日本人

所以中國一定要搞實名制 信用制 唔管唔得

write off哂
fat fat

你出貓會出到成份卷滿分？

中國人係會㗎

有文化=辱支國

五毛: 你地係盲反撚!!!!!

呢個真，仲要篇嘢係台灣出，知乜事啦。

之前明明多過100% d人連自己唔要果d都放埋落去

成舊水一把遮?
真係唔撚信支那做把遮會咁撚貴囉
去jusco 12蚊店都係廿蚊把左右

你死啦
係連登屌日本

「免費嘢唔係唔攞呀話」

咪傻啦，成本一定低過按金，只係作大等啲大陸人以為可以平咗拎咗把遮，實情係有唔還都有賺
黑吃黑，同類相吃，騙中騙，國粹也

19蚊押金，話就話成本90，可能根本5蚊都唔使。依個生意佬醒目，捉正強國人貪心心理，短時間內極速"賣出"30萬把遮

10蚊都唔知洗唔洗

呢個真
同事家人朋友：屌你個腦裝屎？咁撚蠢唔拎走嫁

尋日先喺麥記比個支那仔偷左個外賣

以為係支那有咩賣唔出
即刻搞番個共享服務先

另類散貨

偷到嘅支那人又以為自己好醒

其實win win

同種同源

香港大學生咪一鳩樣

利申三大

支那可以將所有好野變成垃圾

支那人真係冇腦，攪呢 d project 前唔諗下自己係接受緊咩教育同個社會氣氛係咩

日本本身都大把啦，佢地去到日本就扮哂野守規矩，自己國家就

成功賣出30萬把遮

冇中國遊客借咩

日本辱華可恥

其實係日本行共產主義係咪行得通

台灣目前還沒有業者推動共享雨傘服務
有推咪又係俾班廢老攞曬

好似話啲大陸人偷遮唔還，個老細先會賺錢

就係想呃啲人用19蚊按金買把10成本嘅遮，啲蝗重好開心以為賺左71蚊

個遊戲根本就咁玩
一次過買30萬把遮

支那人垃圾

一早已經plan好曬，公司食曬兩邊水，一邊報俾投資者話把遮造價90，俾人偷曬蝕曬d錢，cap一浸水。另一邊每把造價唔洗十蚊嘅遮以19蚊按金當俾人又cap一浸水。

根本只係租，共咩享

社會信用評分呢

同香港啲共享單車一撚樣

100%真係好難係真

唔係話唔得 你如果得10個人借就話姐
有1萬個人借 有一個唔記得都好正常呀

或者整爛左唔想玩 或者漏低左都會掛

你以為冇腦 人地不知幾醒 知道支那人貪小便宜 以為用19蚊賺到把90蚊嘅遮 成本可能10蚊都唔洗
跟本借共享名義實質就賣遮 賺到笑啦

歸還率仍然是100％

我諗淨係計攞咗唔還嗰種

整爛咗有賠番錢都唔算唔還

日本蘇玉華

我指整爛左唔拎返黎 另外唔見左呢？

日本d酒店
一落雨就免費借遮畀人
連房號都唔會問你

按金已收。理撚得你

我諗唔見/整爛⋯⋯而冇交帶唔賠錢，都係冇歸還

假中出 假插 假射 假高潮

如果識玩,就算唔見幾十萬把應該都唔會蝕架喎

先唔講大量買遮每把成本可以壓到幾低,淨係收果舊按金,攞去錢滾錢已經賺返,唔還又可以扣按金

如果同人合作俾人係遮上面賣廣告,果度又一筆

要資源大過人類所需先玩到共產 日本係最無可能

「間野唔識做生意」

on9日本出晒名偷遮

一定係占中黃屍搞鬼

未有公民信用？